\documentclass[a4paper,11pt]{report}

% debugging aid
%\usepackage[showframe]{geometry}

% for image support
\usepackage{graphicx}

% to place all floats before continuing
\usepackage[section]{placeins}

% encoding and german stuff
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

% for math and pseudocode
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}

\newcommand*\Let[2]{\State #1 $=$ #2}
\algrenewcommand\alglinenumber[1]{
    {\sf\footnotesize\addfontfeatures{Colour=888888,Numbers=Monospaced}#1}}
\algrenewcommand\algorithmicrequire{\textbf{Precondition:}}
\algrenewcommand\algorithmicensure{\textbf{Postcondition:}}

% change the spacing
\usepackage{setspace}
% \setstretch{1.5}

% define the geometry
\usepackage{geometry}
%\geometry{
%  left=3cm,
%  right=2cm,
%  top=2cm,
%  bottom=2cm
%}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

% the name of our project
\newcommand{\projectName}{Seminar Maschinelle Übersetzung}

% for correct foot citations in float (figure) environments
\usepackage{footnote}
\makesavenoteenv{figure}

% headers and footers
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\setlength{\headheight}{15pt}
\pagestyle{fancyplain}
%\lhead{\projectName{}}
\lfoot{\today}
\rfoot{\thepage}

% for the list of all equations
\usepackage{tocloft}
\newcommand{\listequationsname}{Formelverzeichnis}
\newlistof{myequations}{equ}{\listequationsname}
\newcommand{\myequations}[1]{%
\addcontentsline{equ}{myequations}{\protect\numberline{\theequation}#1}\par}
\setlength{\cftmyequationsnumwidth}{1.5em}

% fill space with dots in TOC
\renewcommand{\cftpartleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % for parts
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % for chapters

% add the references
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

% define style for the footcites
% Adapted from \footcite in numeric.cbx and generic citation
% commands \citeauthor, \citetitle, \citeyear in biblatex.def
\DeclareCiteCommand{\footpartcite}[\mkbibfootnote]
  {\usebibmacro{prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \mkbibbrackets{\usebibmacro{cite}}%
   \setunit{\addnbspace}
   \printnames{labelname}%
   \setunit{\labelnamepunct}
   \printfield[citetitle]{title}%
   \newunit
   \printfield{year}}
  {\addsemicolon\space}
  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareMultiCiteCommand{\footpartcites}[\mkbibfootnote]{\footpartcite}{\addsemicolon\space}

\pdfinfo{%
  /Title    (\projectName)
  /Author   (Bernhard Koch)
  /Creator  (Bernhard Koch)
  /Producer ()
  /Subject  ()
  /Keywords ()
}

\begin{document}

% use roman numbering for front pages
\pagenumbering{Roman}

\begin{titlepage}
\vspace*{\fill}
\centering
    {\large Hochschule Darmstadt\par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Studiengang Informationswissenschaft\par}
    \vspace{2cm}
    {\Huge \projectName{}\par}
    \vspace{1cm}
    {\Large Bernhard Koch\par\normalsize744451\par}
    \vspace{2cm}
    {\large Prof. Melanie Siegel\par}
    \vfill
    \today, Darmstadt-Dieburg
%\vspace*{\fill}
\end{titlepage}

\tableofcontents

% Use arabic numbering for rest of the document
\pagenumbering{arabic}

\chapter{Einleitung}
Dieses Seminar hat die maschinelle Übersetzung (MÜ) zum Thema. Es sollen die Methoden, Funktionen, Anwendungsbereiche sowie die Grenzen von maschinellen
Übersetzungssystemen aufgezeigt werden, sowie deren Auswahl anhand einer bestimmten Anwendung.\\
An diesem Seminar nehmen ich teil weil mich maschinelle Übersetzungssysteme sehr interessieren. Ich möchte den aktuellen Stand dieser Systeme kennenlernen, wie sie funktionieren sowie
wo deren momentane Grenzen liegen.

\section{Erwartungen}
An das Seminar habe ich die Erwartung das ich die Funktionsweise von maschinellen Übersetzungssystemen kennenlerne.\\
Ich möchte lernen wann und in welchen Anwendungsfällen sich welche Systeme verwenden lassen und wo deren Grenzen liegen.\\
Auch möchte ich erfahren wie der aktuelle Stand der Forschung solcher Systeme ist.

\section{Vorkenntnisse}
Vorkenntnisse habe ich im Bereich der Informatik und Programmierung in diversen Sprachen. Durch die Veranstaltungen Semantik I und II habe ich außerdem Kenntnisse im Bereich von Ontologien sowie
dem Text Verständnis. Auch habe ich bereits Vorkenntnisse in Bereich der Automatischen Textanalyse und deren Methoden, wie beispielsweise stemming, welche sich wohl auch teilweise in den
maschinellen Übersetzungssystemen wiederfinden lassen.




\chapter{Sitzungen}
In diesem Kapitel werden die einzelnen Sitzungen und Übungen des Seminars beschrieben.

\section{Sitzung 1 - 04.04.2016}
Da dies die erste Sitzung des Seminars war gab es noch keine Vorträge anderer Studenten. Es wurden anfangs die Modalitäten und der Aufbau des Seminars geklärt und anschließend ein
Überblick über den Inhalt des Seminars gegeben.\\
Es wurden dabei unterschiedliche Anwendungsgebiete von maschinellen Übersetzungssystemen vorgestellt wie die sprach übergreifende Suche in Dokumenten in Redaktionen.
MÜ-Systeme lassen sich in unterschiedliche Bereiche einordnen:
\begin{description}
    \item[multilingual] mehrere Sprachpaare
    \item[bilingual] ein Sprachpaar
    \item[unidirektional] eine Sprachrichtung
    \item[bidirektional] in beide Sprachrichtungen
\end{description}
Solche Systeme werden meist je nach Anwendungsfall integriert mit Browsern oder Termdatenbanken verwendet. Solche integrierten Systeme dienen zur Unterstützung einer
manuellen Übersetzung. Dabei werden dem Übersetzer automatisch Vorschläge für eine Übersetzung angeboten welche er direkt übernehmen kann oder mittels Prä- und Postediting noch korrigieren kann.\\
Auch wurden einige Probleme von MÜ-Systeme genannt. Die Probleme liegen unter anderem in Synonymen oder Wörtern die nicht in beiden Sprachen existieren. Bei einer Übersetzung
kann sich auch die Satzstruktur stark verändern. Man unterscheidet zwischen:
\begin{description}
    \item[Parallele Übersetzung] Die Satzstruktur bleibt gleich
    \item[Neuordnung] Die Reihenfolge der Wörter im Satz ändert sich, die Anzahl bleibt gleich
    \item[One to Many] Die Anzahl der Wörter ändert sich bei der Übersetzung. Entweder muss ein Wort aus dem Ursprungstext in mehrere Wörter in der Zielsprache oder mehrere Wörter im Ursprungstext
    in ein Wort in der Zielsprache übersetzt werden.
\end{description}
Heutige MÜ-Systeme arbeiten mithilfe statistische Informationen über die Häufigkeit der Wörter in einer Sprache sowie mit linguistischen Informationen über den Kontext. Mithilfe von
domänenspezifischen Sprachmodellen lassen sich solche Systeme auf eine bestimme Anwendungsdomäne spezialisieren.

\subsection{Übung 1}
In dieser Übung ging es darum eine sehr einfache Übersetzung zu erstellen welche den Original Text Wort-Zu-Wort mit dem ersten in frage kommenden Wort übersetzt.
Die Übung dient zur Verdeutlichung das eine solche Übersetzung sehr schnell an seine Grenzen kommt.\\
Diese Übung habe ich mithilfe eines einfachen C++, Qt5 Programms umgesetzt welches ein Textfeld für den originalen Text sowie eine für die Übersetzung enthält.
Zusätzlich besteht die Möglichkeit die Übersetzungen der einzelnen Wörter einzugeben. Das Programm erstellt dann automatisch eine Wort-Zu-Wort Übersetzung des Textes.\\
Als Text wurde der Abstract des Papers ``Using Syntax-Based Machine Translation to Parse English into Abstract Meaning Representation''\footpartcite{journals/corr/PustHKMM15}.\\
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{figures/Ex1}
    \caption{Bild des Programms für die Wort-Zu-Wort Übersetzung}
\end{figure}
Da dies eine sehr einfache Übung war gab es hierbei keine Probleme beim erstellen der Lösung.
Anhand des naiven Vorgehens einer Wort-Zu-Wort Übersetzung kann man sehen das eine solche Art der Übersetzung sehr schnell zu fehlerhaften Ergebnissen führt und sich weder für
komplexe noch für einfache Texte eignet. Durch das nicht beachten vom Kontext eines Wortes bei der Übersetzung geht sehr viel Inhalt verloren und der Übersetze Text ergibt schon nach wenigen
Wörtern keinen Sinn mehr.\\
Andere haben diese Übung entweder manuell oder über ein einfaches Python Programm gelöst, welche aber auf die gleiche Weise eine Wort-Zu-Wort Übersetzung erzeugen.




\chapter{Zusammenfassung}
Wurden die Erwartungen erfüllt?\\
Wie war das Seminar insgesamt?

% print the bibliography
\printbibliography

\end{document}
